﻿# Primeiros Passos

Após instalar e configurar o leitor de tela, é hora de conhecer os principais atalhos: Tecla Fenrir + Alt + Seta Acima: Aumenta o volume do sistema. Tecla Fenrir + Alt + Seta Abaixo: Diminui o volume do sistema. Tecla Fenrir + Seta Acima: Aumenta o volume da Fala. Tecla Fenrir + Seta Abaixo: Diminui o volume da fala. Tecla Fenrir + Seta Direita: Aumenta a velocidade da fala. Tecla Fenrir + Seta Esquerda: Diminui a velocidade da fala. Tecla Fenrir + Alt + Seta Direita: Aumenta o tom da fala. Tecla Fenrir + Alt + Seta Esquerda: Diminui o tom da fala. Tecla Fenrir + F3: Alterna entre som e mudo. Tecla Fenrir + F4: Alterna o modo de fala. Tecla Fenrir + Enter: Desabilita a fala temporariamente. Tecla Fenrir + Q: Sai do Fenrir. Tecla Fenrir + T: Fala a hora. Tecla Fenrir + T (duas vezes): Fala a data. Tecla Fenrir + C: Copia o texto selecionado para a área de transferência. Tecla Fenrir + V: Cola o texto da área de transferência. Para mais comandos, pressione a combinação Tecla Fenrir + H, assim você entra no modo de ajuda.

### Exercícios

1. Altere o volume do sistema.

2. Altere o volume da voz.

3. Altere a velocidade de leitura.

4. Selecione e copie um texto para a área de transferência. Em seguida, cole o conteúdo.

5. Verifique a hora e data atual.